MacBook Pro 大更新 **外置 GPU 也正式上架 Apple Store 了。

MacBook Pro 大更新：搭載更快處理器、更大電池、更好看的螢幕

引頸以待的 MacBook Pro 更新也終於來臨了，雖然外形不變，但新 13 吋和 15 吋 MacBook Pro 的內在都幾乎換上新配置，讓新版本的用戶有著不一樣的使用體驗。

15 吋版本的 MacBook Pro 將會可選用最高 Intel 第八代 i7 或 i9 的六核心處理器、最高 32GB DDR4 RAM、4TB 儲存空間，獨顯的部分更是升級至 4GB VRAM 的 AMD Radeon Pro GPU；13 吋版本則可選 Intel 第八代四核心的 i5 或 i7 處理器，儲存空間也可選最高 2TB 之大，圖像處理器則為擁有 128MB eDRAM 的 Iris Plus 655。針對有更高圖像處理需要的用家，Apple 也正式上架來自 Blackmagic 的外置 GPU 配件，699 美元 / HK$6,498 / NT$25,590 的版本將搭載一片有 8GB GDDR5 RAM 的 AMD Radeon Pro 580，機身上將會有兩個 Thunderbolt 3 插孔、四個 USB 3.0 以及一個 HDMI 2.0 輸出，同時其 85W 電源輸入也可以同時為 Macbook 提供電力。

新版本 MacBook Pro 的螢幕尺寸雖然沒有變動，但卻起用了新的面板，讓 iPad Pro 的 True Tone 技術加入至 MacBook Pro 之上，更妙的是連 Touch Bar 也支援這自適應色溫功能呢。另外，首現於 iMac Pro 的 T2 安全晶片也有放到新的 MacBook Pro 裡，負責系統的各元件，包括系統管理控制器。當然，這晶片支援全時喚時的能力，使用者可以隨時召喚 Siri 助手。

新設計 MacBook 系列最被人垢病的鍵盤部分，Apple 在這次的新版本 MacBook Pro 中也有更新。據 Apple 的介紹指這鍵盤會比較安靜，但主站編輯在短暫的動手玩時間裡卻感覺沒有太大的改變，畢竟原來的蝴蝶腳鍵盤也不算特別吵耳就是了。

就有如 iMac Pro 和新 iPad 都有分別找來開發者和教師提供意見的做法，Apple 這次為了這新的 MacBook Pro，也選定了攝影師、音樂家、程序員三個專業人士的群體來預先體驗。他們分享了使用搭載 i9 處理器 + 4TB SSD 版本的 MBP 後的工作流程，用以證明 Apple 是透過真實用家的回饋來設計新產品。

具備 Touch Bar 和 Touch ID 的新版本的 MacBook Pro 13 吋的定價為 HK$14,388 / NT$57,900 起；15 吋的定價為 HK$18,988 / NT$77,900 起。

產品資訊

概要
Blackmagic eGPU 把桌面電腦級的圖像處理效能帶到你的 MacBook Pro。採用 Radeon Pro 580 圖像處理器，Blackmagic eGPU 讓任何配備 Thunderbolt 3 連接埠的 Mac 化身成威力強大的圖像處理中心。玩遊戲順暢無比，在需要大量圖像處理的專業 app 上工作，流程明顯加快，更可讓你體驗 VR 樂趣甚至製作內容。內置 I/O 連接可同時驅動一部 Thunderbolt 3 顯示器、支援多種配件，並為你的 MacBook Pro 充電。

以 Blackmagic eGPU 配合擁有絢麗解像度、畫質完美的 LG UltraFine 5K 顯示器，體驗終極強大的 Mac 設定。

特色重點
兼容配備 Thunderbolt 3 連接埠的 Mac

Radeon Pro 580 圖像處理器配備 8GB GDDR5 記憶體

兩個 Thunderbolt 3 連接埠

四個 USB 3 連接埠

一個 HDMI 2.0 連接埠

85W 電力傳輸

包裝盒內容
Blackmagic eGPU

Thunderbolt 3 連接線 (0.5 米)

幾時cpu 都外置埋？

拆咗個殼，所有嘢都變外置～

i9 32G ram 1tb SSD 要三皮幾野

DDR 5 同4TB ssd聽落係幾好..但係會唔會好L嘈個風線（仲要外置顯）熱到bbq?

利申2016買16GB ram i7 MacBook Pro 玩minecraft 個風線都可以熱到9叫

一皮硬件一皮軟體一皮生活態度